Hej och välkommen till denna Python-video om slumpmässiga tal.
Randomisering används när man programmerar spel,|där man vill ha variation för att hålla spelet underhållande för användaren.|I den här videon kommer vi att titta på några funktioner som tillhandahålls av Pythons ”random”-modul.|Och även om denna moduls funktioner är tillräckligt bra för många användningsfall,|är modulen inte lämplig för användningsområden inom kryptografi eller säkerhet i allmänhet.
Men här talar vi bara om spel, så låt oss titta på det första exemplet.|{{34.725}}När du programmerar ett enkelt gissningsspel,|där ditt spel ber användaren om ett tal mellan 1 och 5,|måste ditt spel komma fram till ett slumpmässigt tal att jämföra med användarens inmatning.|{{46.355}}För ett sådant ändamål har modulen ”random” två funktioner: ”randrange” och ”randint”.|”randrange” tar mellan ett och tre argument|som har samma semantik som för funktionen ”range”|som introducerades i en tidigare video,|utom att ”randrange” endast returnerar ett enda heltal.|{{1:05.64}}”randint” skiljer sig från ”randrange” genom att ”stop”-värdet ingår i intervallet av möjliga returvärden.|Detta innebär att ”randrange(1,5)” kan returnera ett heltal mellan 1 och 4,|{{1:20.2}}medan ”randint(1,5)” returnerar ett tal mellan 1 och 5.|Då vår gissningslek handlar om att gissa ett tal mellan 1 och 5,|väljer vi ”randint(1,5)” här.
Det andra exemplet gäller ett kortspel.|Som representation för korten används en lista med strängar.
Många kortspel kräver en blandad kortlek,|så låt oss blanda korten med funktionen ”shuffle”.|Denna funktion returnerar inte en ny, blandad lista,|utan blandar listan som överlämnats som argument.
Nu kräver ett spel att du drar ett kort från leken.|Det kan enkelt förverkligas med hjälp av en indexering och en skivning av listan ”cards”.
Om du vill titta på ett slumpmässigt kort i kortleken|utan att blanda den kan du använda funktionen ”choice”.|Denna funktion väljer ett slumpmässigt element från listan och returnerar det,|men den ändrar inte listan.
Om du faktiskt vill ta bort det element som du fick från ”choice”|måste du använda funktionen ”remove” på listan.
Tack för att du tittade, vi ses nästa gång!
